GoBee.Bike CEO 專訪 :「對香港失望」APP 租單車 壞車 + 零件被偷

GoBee.Bike CEO 專訪 :「對香港失望」APP 租單車 壞車 + 零件被偷

四月 21, 2017

昨日正式登場的智能單車租用服務 gobee.bike，因市民反應太熱烈，系統一度出現故障，我們 unwire 的記者到場實試亦失敗收場。雖然系統問題昨日傍晚已經修復，但仍有不少用家投訴有關其按金、單車損毀，甚至經營手法的問題。gobee.bike 的創辦人及行政總裁 Raphael Cohen 今日逐點回應用家的疑問。

難怪問題多多.. 兩個月便推出
不少用家昨日都發現，使用 gobee.bike 手機應用程式登記後，系統在毫無預警之下直接收取了＄399 按金。Raphael 表示，gobee.bike 這個智能單車租用服務由有意念到設計整個平台及推出，只用了兩個月的時間，推出的時間愴悴，難免會有不完善的地方。昨日發現系統故障及收到大量來自用家的意見之後，已經連夜修正。今日用家更新應用程式後，會發現 App 已變了中文版，另外，亦於登記的版面加設通知，讓用家知道首次登記後會收取＄399 按金。不過，記者更新 App 後仍未見到帳戶設定的功能。Raphael 對昨日的混亂及溝通不善致歉，並承諾如果用家想退回按金，可以向他們尋求協助。

單車損壞 對香港人失望
昨日有傳媒發現，於短短兩日入面，有部分單車已經損壞、零件亦可能已被竊取。Raphael 對此表示失望，他一直認為香港是一個安全的城市。他們的團隊有一個工場，將定期回收、保養及維修單車，令用家有更好的體驗。Raphael 稱不知道是甚麼人損毀單車，亦未有時間調查，但強調他們與警方緊密合作。

獲政府支持 單車違泊可解決
網上有人質疑 gobee.bike 「霸佔公共地方做生意」，Raphael 回應指，他們早在推出之前已與多個政府部門商討合作，包括運輸及房屋局、運輸署、警務署、地政總署、康文署、民政事務總署、環保署、區議會等，認為他們都十分支持這項服務。不少政府部門都關注可能出現的單車違泊、違例駕駛等問題，Raphael 表示他們可以從科技入手提供協助，例如於 App 內標示單車的泊位、單車徑等。他亦認為香港政府對於單車使用的條例久未更新，如有需要，他們會提供意見及協助。

向大陸借鏡 加入用家賞罰
對於中國的北京、上海、深圳等地已有類似的智能單車租用服務，Raphael 稱，自己早兩星期曾到訪並了解過他們的業務，認為有值得借鏡的地方。

面對違迫及用家各種使用不當的問題，他們隨後亦會在 App 內加入更多功能，如賞罰制度、邀請朋友等，亦會於 iOS 的版本提供身體狀況監察功能等。目前，其服務的技術支援及客戶服務方面仍有不足，他期望能於短期內擴充團隊，提升質素，讓用家有更好的體驗。

下階段到元朗及屯門
gobee.bike 團隊目前有 15 人，全在香港，其智能單車租用服務以香港為試點，首階段於沙田及大埔區設置 1,000 部單車，下一階段會擴至元朗及屯門地區，預期年底前會有 20,000 部單車在港，亦計劃將此模式複製至世界各地。創辦人 Raphael Cohen 來自法國，曾創辦多個電子商務手機應用程式，包括 HotelQuickly、foodpanda Vietnam 等。

新版本可應付更多用家
至於昨日記者在現場遇到系統故障問題，Raphael 表示沒有預計過首日推出時，市民的反應會如此熱烈，使用 App 的人數甚至遠超單車的數量，導致伺服器未能應付流量，但他們已在昨日完成修復。Raphael 預料，周末由於天氣不穩定，使用的人數也未會太多，上述的問題應不會出現。而現時他們的團隊正在為 App 製作重大更新，新版本可以讓平台應付更多使用者。他們之後亦會為新版本進行壓力測試，令 App 更穩定。

最美麗既香港 mola mola

97 之後支港同化

97前仲撚多人偷單車啦屌

講返真既原因先搵到真既解決方法ok?

[q uote]97 之後支港同化[/quote]

fb 個度 d comment 竟然有人話對佢 D 爛鬼車好失望

港豬又嚟本末倒置 有人整壞佢地 D 車, 倒返轉頭話人地提供爛鬼車

同咩化, 人地行得好地地.

唔好話回歸前定後,

不嬲單車泊街都預唔洗一陣就比人偷野剪鎖架啦

又唔係咩新鮮事,

我自己就係比人偷得多先買部摺車擺屋企

150*365*20 係幾多?

其實個idea幾好 但啲人唔自律

idea 咪又係抄蝗

泊街邊d單車都耐唔時會俾人偷零件嫁啦
自己唔做好marketing research 又係度左屌右屌

之前上廣州搞得幾成功
香港係呢度可以搞到仲衰撚過蝗國

衰撚過蝗

祝有份破壞嘅人老母生癌 老豆中風 咪撚搞臭香港

香港人哪來的優越感

街邊d單車 係 路人甲乙丙擁有 , 偷拆佢地就係搏佢地報警都無撚用

但依家係人地公司擁有既財物, 警犬係要處理

好多人都輕視左 香港嗰班貪心既人既破壞力

地鐵日日都玩緊搶閘爭凳仔, 仲要好多都係本地廢中廢老
香港有D人係有自覺, 但絕對唔係大多數

我對呢個鬼佬好失望
以為係原創概念生意

fb 個度 d comment 竟然有人話對佢 D 爛鬼車好失望

港豬又嚟本末倒置 有人整壞佢地 D 車, 倒返轉頭話人地提供爛鬼車[/quote]

嘩！咩用家黎，智商低成咁，咁都唔知咩事

咩logic黎?
即係我可以當街燒人地部私家車?

共享單車有好耐啦
佢多個app only

搞好d
我一定幫襯

以前係外國用過
覺得idea 幾好

其實大部分地方行都會有人偷

你放係港島區或者會好啲既
你走去放係新界

共享單車係歐洲做先

靠客人自律做生意，在亞洲中，只有日本可行，新加坡勉強可以。
香港差過大陸，因香港人唔識用、又投訴、又無公德心、付少少錢就當做大帝。
當然個CEO和團隊亦真心廢，連這些「常識」都唔知。

我諗下 d租單車埔 整爛佢

我都覺
我果到d單車舖定期會去區內唔同地方吉爛泊街邊果d單車呔黎賺錢
好狗

台灣個ubike又好地地 但香港就咁 講真 果班成日係網笑9支那人嘅高登連登仔自己咪有份偷埋一份

嘩！咩用家黎，智商低成咁，咁都唔知咩事[/quote]
首先你要知個爛鬼車係指咩
就算部車無事我都會覺得佢係爛鬼車一部
因為真係好廢，車身重又唔好走又un到飛起

我睇東方段片直程踏幾野就爛左

台灣個ubike不知run得幾好
又方便
一直都希望香港好似台灣咁
每個地鐵站附近都有得租單車
可惜香港路窄
實行起上黎有難度
直到見到個gobee bike感到有啲安慰
雖然只係局部地區提供租車
都好過冇
但結果搞成咁
香港人自律喇屌你地

港島區邊度有單車徑係多人踩架 ?

因為 ubike D 車 零件係特別製造畀 ubike 用 , 偷左都用唔到

所以 D 賊會成架車偷, 租車條友唔鎖好就畀賊仔偷

鬼佬CEO
成件事即刻解得通
唔了解市場做乜都死啦

首先你要知個爛鬼車係指咩
就算部車無事我都會覺得佢係爛鬼車一部
因為真係好廢，車身重又唔好走又un到飛起

我睇東方段片直程踏幾野就爛左[/quote]

做呢種生意，要大量供應，唔通俾部碳纖車架你玩咩，係用黎代步，唔係俾你飛車，期望要有所調低

佢嗰 D 淑女車
一般假日單車友夠用啦 又唔係預佢地踩大長途

都唔知偷黎有咩用

連 新加坡 都有一條 200 km 環新加坡既單車徑呀

香港 ? 香港搞 單車生意真係死得

政府單車位唔係唔可以放多過24粒鍾架咩？

文中咪提到 獲政府支持 囉

以前擺部單車係屋企門口走廊都比人偷
之後就擺屋企入面
完全唔敢泊街

港島踩單車

當年uber夠有政府撐啦

shame

我用佢踏大圍到大埔來回仲辛苦過用平時車踏大圍大美篤來回

踩馬路

正常啦

支那做唔掂走落黎搵水泡

好

依家比唔比踩港?

係香港5蚊半個鐘 大陸5毫子半個鐘
係我地地頭要收10倍既價
就預左俾人多多投訴

首先係法例生效時佢憑咩可以例外，要例外就要立法或者修法，2樣都無，只靠政府唔執法點稱得上政府支持
忽略立同定修法，政府乜都要研究返一年半載，到底佢所講既撐係咪只係政府果類宣傳式既客氣說話

以下文章轉載自沙田區許議員FB

※智能單車橫空出世，政府想藉此卸責？※

近日，有私人公司於沙田一帶推出智能單車租借服務，並聲稱得到政府部門正面回應，作為沙田區議員，我聽到新聞時甚感錯愕，因為從未得悉政府部門向區議會提及此事。

為免被抹黑為打壓共享單車的發展，首先，我聲明支持共享單車，也曾於區議會提出具體建議，要求先於公共屋邨試行，於屋邨定點租借及交還單車，成功後進一步推廣。

現時智能單車的租借模式與深圳類似，賣點是隨時隨地借車還車，單車租借公司負責人聲稱只要停泊於「任何合法公共地點就得」。然而營辦商有何政策保證單車只會合法地停泊於公共地點？首先，單車只能於不造成阻路或危險的情況下，「短暫」停泊於行人路。縱使是公共單車停泊處，如停泊超過24小時，也屬違法。況且，現時公共單車停泊處並不充裕，大量智能單車進駐，恐會進一步造成負荷問題。

另外，租借智能單車半小時5元港幣，相比起深圳同類服務半小時5角人民幣，台北半小時10元台幣(約2.5元港幣)，香港租借價錢較貴。有多少「當區居民」願意以半小時五元的代價，租借智能單車作日常活動？如果當居居民覺得使用共享單車的成本，比擁有私人單車的成本高得多，他自然會傾向選擇擁有私人單車，這無助推廣單車共享。若這項服務以遊客為主，這對「單車共享」並無太大助益的，因為多數遊客本來就會租用二手單車。

若這項計劃由政府提供，當計劃提交至區議會，必定會受到各種質詢。但當營辦商將計劃「知會」政府，政府得悉這種涉及佔用公眾地方的牟利營商模式後，竟然只是紙上談兵地提醒營辦商營運時遵守相關法例，其後表示歡迎，這會否太兒嬉？

再次聲明，我支持共享單車，但政府是有角色的，不能將責任外判，袖手旁觀。

大佬物價水平都唔同啦

台灣中國初推行呢?

好想想像香港長大既人都會咁cheap

元朗？
有幾撚多南亞 啲單車肯定唔洗要

多新香港人 已經溝淡左啦
加埋D廢老

依家香港人都俾人溝撚到亂曬
原生香港人，南亞人，新移民
原生香港人仲要本身有好幾方面既對立
次次出事都唔知邊一類人

係中國或者香港 擺單車出街預左比人偷是常識吧

其實收撚咗地租未

我覺得只係少左或者壞左D零件, 好大可能大部分都係單車鋪做既, 一般人如果偷, 就成部偷走你啦, 拎你少少有咩用

部車貴過300蚊都99%一定比人爆

同意

去過日本見過好多靚車泊街邊
香港泊架靚少少既都冇得剩

垃圾香港人

人既公民質素永遠比唔上日本
唔洗話我崇日 上邊講既野係事

成架偷黎冇用嫁喎大佬..

廢中廢老支那

要感謝港人為佢地公司提供十倍考驗

冇錯, 所以我想講係而家又壞又少野, 應該唔係一般人做..

你不如平平地買架單車 泊街做個社會實驗 ?

日本台灣都好似係 我未話個idea 好

唔好講到南亞同蝗咁遠，剩睇呢個post都見到唔少支那思想影子

跟本支港一家親
英國人一走
支那基因就復發

聽聞係有啲租車舖手腳唔乾淨

根本華人社會文化累事 有好文化唔學，竟然成日有班人想走去復興中華文化，愈攪就愈出事

由細到大都住沙田, 眼見屋企附近拍嘅單車不論新定舊好都會冇左一樣零件, 所以就算屋企幾冇位都好都會放係屋企

而家都咁仲話第二階段喺元朗屯門天水圍！GG了

香港狗同大陸狗一個dna無分別係正常

廣州成功
我清明上廣州、家家戶戶都偷架單車自己鎖住
你訓撚醒未、起碼香港唔會咁光明正大拎架單車返屋企鎖

新界至少有單車徑先啦
你港島邊有位拍同踩

如果有now tv睇下珠江台同南方衛視就知日日都講緊依d單車

同班外賣佬一樣踏哂入電車路，又唔睇燈，逆線行車乜都有，一定出事

系統在毫無預警之下直接收取了＄399 按金
租你單車仲要比399按金
人地還車都比返按金啦
你老母仲要申請先可以拎得返
一萬個人登記佢就肥仔啦、可以收息
1年就回本啦（申請仲要唔知幾時先拎還返）
仲要一開始登記又唔撚講清楚就直接收你399按金
人地八達通還卡都會即時比返按金你啦
當香港人水魚、

好多人唔記得ny city bike

講到口臭

499單車加條鋼線 又可以做實驗 又可以玩人

笑左
1萬人得4球渣喎?
收咩息咁勁呀?
可唔可以介紹番?

衣家係佢還車都唔退按金
佢1000架車收400萬就夠拎返成本啦on9仔

近呢一兩年覺得香港人開始衰撚過大陸人 人地就學我地d好野 我地就學晒佢地d仆街野

低鳩能
人地幾時有話唔還呀白痴仔
4百萬點投資收息會肥仔呀?
答我啦
7左就7左啦

有400萬之後就整多幾千架
八達通公司個按金一年收到幾多息？
佢仲要唔係即時還錢、好撚有問題

正常係唔係還車時要退錢阿傻仔
仲要申請登記
你冇撚野阿
一開始又唔撚同人講要收按金
係佢手法有問題

點樣投資400萬收息會肥仔呀專家?
快D答啦

可能本身都係咁仆街，人哋仆街上面，香港人暗地裏仲仆街，好笑講句，望下廁所就知

並承諾如果用家想退回按金，可以向他們尋求協助。
佢一開始根本冇預退按金
你柒就柒啦
尋求協助唔係即時退、都冇講幾時退

唔搞都臭啦

拎黎買樓都夠做啦
柒頭、佢冇話唔退
佢都冇話幾時退
柒就柒啦仲要串人

咁講啦，佢一租就收你按金，但你可以唔退留番下次租。
到一日你真係唔租，你可以申請退回租金，過程要10日

佢唔係酒店果種HOLD 額唔過數果種，係堅扣左你錢。如果你信用咭咁啱果日cut單你就要找數

佢有冇話幾時還阿柒頭

嘩勁呀屌你
4百萬買樓可以發達!
傻仔一條

正常HOLD 額就夠啦仲要扣錢衣樣真係仆街

你就傻仔人地話退錢又冇話幾時退
你個傻仔就信到十足十

一定唔夠你講啦 投資專家
4百萬致富

其實未必係有人偷
分明係佢架車太廢
踩兩踩就爛
啲嘢甩晒就唔見晒啦

港呢啲 條片都係一踩就爛啦

我親眼見都係成地零件甩晒爛晒

諗startup idea之前諗吓
點解咁簡單嘅理念
從來冇人做過
唔係得你諗到
而係實在太戇鳩

其實俾按金有咩問題?
等於你平時租都要俾身份證啦
人地冇話唔俾番你喎
除左間公司執笠就冇計
果位投資專家十三妹同我收皮先

我覺得400萬可以投資有幾好收益
有咩問題呢、你比400萬我、我再整多2000架到時收幾多按金

What are the deposit & fares?
The fare is HK $5 per 30 minutes. The refundable deposit is priced at HK$399. Refund will be issued immediately once the account is deactivated and will take up to 14 days to show on the account.
屌你老味理你呢條弱鳩智柒頭真係浪費我時間

收按金冇問題
點解唔係還錢退呢
連信用卡資料都有齊仲要身分證？

好心收皮啦你

一開始冇衣樣
收人按金又唔講
係衣幾日比人屌先更新返
屌你個傻仔、冇腦就真

單車比人偷野都唔係第一日嘅事
細個有架泊街 幾個月冇玩冇留意
再睇返已經得返個架 轆呀seat位呀乜柒都比人偷哂

又唔見你收皮屌你老母臭閪

最後一次應你呢條冇腦ON9仔
人地一早有寫係網度
不過係屌緊佢SYSTEM冇話會收錢而過左數渣
屌你老味正一死白痴

佢做市場調查係咪什人水鳩佢?
香港7百萬人有幾多新移民?
有幾多藍絲廢老?
呢班人每100個偷你一架都蝕到仆街

一早係幾時啊琴日啊我前日係app到就搵極都冇
仲有啊屌你老母臭閪、如果你老母死咗就叫佢上黎比我屌

我覺得一定唔掂，大陸啲地方咁大，架車隨便亂拍都唔會好阻地方，而且香港都唔俾信行人路踩單車，啲咁嘅垃圾車點踩馬路

其實都幾撚貴5蚊半個鐘、馬鞍山租車都係80一日

同今日香港人講自律都係算數吧啦

以前地鐵D行人線本身分晒左右行無野，今日呢D位港鐵要搵鐵欄分界比人行，都大把人唔跟啦

以前D輕鐵坐位前面無欄叫你D人自律唔好申隻腳出去踢到人，今日都加番塊板直情唔信會自律啦

公德心差左就肯定架啦，有得當家作主你地咪開心囉，唔洗睇死鬼佬面色，right?

外國不知幾普遍，因為人地自律，香港搞呢啲真係算鳩數啦

5蚊 走啦

利申：成日租車踩去上水

放係元朗比蝻拆
放係屯門比蝗拆

呢個概念係撚支那諗出黎

每次有事就賴蝗賴蝻賴三賴四
究竟幾時先肯面對現實
港人係醒係叻 但同時有好多劣根性
淨係樓上某d 回覆已經睇得出

5蚊30分鐘好似貴左d

成功條毛執柒左幾間啦

剩係呢度，
之前個post都勁多人話要整爛架車，
掉佢落海啦

根本香港人同支那人冇分別，之前中學踩單車返學試過比人偷單車零件拆到得返一個支架

連登仔同支那豬冇分別

嗰度係新界啊
你估中環咩

佢d車踩兩下就爛d零件緊係唔見曬根本就無人偷

垃圾件仲要死飛偷黎做乜
100蚊都唔知值唔值

上個post好似話啲手柄嘅膠唔見晒
大佬呀邊個得閒偷你啲膠呀
都唔值錢嘅，點解要偷？

On撚9政府，索性用公家名義做啦

今次似係有人惡意破壞多d

睇返新聞 今次似佢地得罪人…

不過香港真係好多偷單車賊 回歸前已經多… 屋企人講

D阿婆阿伯連紙皮都加水
你咁大舊單車⋯⋯

香港人好多心腸壞 故意整爛d單車

本人接獲居民投訴指，有單車租賃公司佔用公共單車位，希望可以向有關部門查詢是否合法經營，又或從中有利益衝突等問題。

本人向運輸署查詢後，署方口頭回覆如下：

1. 單車位是供市民公共使用的；
2. 如果認為有人非法佔用或牽涉非法商業行為，請報警處理，與運輸署無關（本席表示O嘴）；
3. 署方有沒有與有關公司有「合作」，署方只是不停重複單車位是公共使用的，資料上面並無顯示。

本席絕對支持創新科技行業，但亦請政府認清公共單車位是公共設施，不是政府或創科局說了算就可以從中謀利。

立法會議員
鄭松泰

2017年4月21日

咁樣唔聲唔聲收按金
仲要remove account十四日後先還錢
咁唔誠實嘅手法
已經可以永不錄用

做生意最緊要講誠信，口碑
一開個頭咁撚樣做到咁賤格，
你聽執笠啦

仲衰過支那 支那喺借完就比翻

台日韓按金都唔收

來之前又唔查下
木都比支那狗偷晒啦
莫講話單車？
你估仲係港英時期咩

fb 個度 d comment 竟然有人話對佢 D 爛鬼車好失望

港豬又嚟本末倒置 有人整壞佢地 D 車, 倒返轉頭話人地提供爛鬼車[/quote]
係港豬都新香港支那人都未知啦
支那專材

成功？
咪鳩吹咩
廣州一樣比人偷
有支那狗既地方就冇可能實現到

當香港人水魚

我覺得似有人惡意破壞多
一出新聞就黎料
逢紅必反大有人在

讀得書多又點

香港咁多人冇功德心
怪就怪你睇錯市場信鈤腥港人啦

我覺得上面好多單車鋪既係度屌

日本人免費借雨遮咪一鳩樣d人借完唔還